\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Víctor Tienza Garrido}
\title{PRÁCTICA PACKET TRACER}
\date{2020/02/11}
\usepackage{bookman}

% para índice indexado 
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true, % make the links colored
	linkcolor=black, % color TOC links in blue
	urlcolor=red, % color URLs in red
	linktoc=all % 'all' will create links for everything in the TOC
}

\usepackage{tcolorbox} %para las cajas
\tcbset{colback=pink!30!white,colframe=black!85!red,bottomrule=1mm,fonttitle=\sffamily\bfseries\large}

%poner nombres en español
\renewcommand{\chaptername}{Capítulo}
\renewcommand{\partname}{Bloque}
\renewcommand{\contentsname}{Índice}

\begin{document}
	
	%titulo y indice del documento
	\maketitle
	%\tableofcontents
	
	\section*{Paso 1: Identifique los componentes comunes de una red según se los representa en Packet Tracer.}
	La barra de herramientas de íconos en la esquina inferior izquierda tiene diferentes categorías de componentes de red. Debería ver las categorías que corresponden a los dispositivos intermediarios, los terminales y los medios. La categoría Conexiones (su ícono es un rayo) representa los medios de red que admite Packet Tracer. También hay una categoría llamada Terminales y dos categorías específicas de Packet Tracer: Dispositivos personalizados y Conexión multiusuario.
	\\
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Enumere las categorías de los dispositivos intermediarios.] 
		\begin{itemize}
			\item Routers / Enrutadores
			\item Switches / Conmutadores
			\item Hubs / Concentradores
			\item Wireless Devices / dispositivos inalámbricos
			\item Security Devices / dispositivos de seguridad
			\item WAN Emulator / emulador WANS
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿cuántos íconos de la topología representan dispositivos de terminales? ] 
		\begin{itemize}
			\item Home Office: 
			\begin{itemize}
				\item Impresora de inyección de tinta
				\item PC de escritorio
				\item Portátil
				\item Tableta
			\end{itemize}
			\item Branch
			\begin{itemize}
				\item Servidor Sucursal
				\item Láser
				\item Teléfono inteligente
				\item Portátil invitado
				\item Contabilidad
				\item Ventas
			\end{itemize}
			\item Central
			\begin{itemize}
				\item Servidor Central
				\item PC1
				\item PC2
				\item PC3
				\item PC4 
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿cuantos íconos de la topología representan dispositivos intermediarios  ] 
		\begin{itemize}
			\item Home Office: 
			\begin{itemize}
				\item WRS
				\item Módem
			\end{itemize}
			\item Branch
			\begin{itemize}
				\item R4
				\item S4
				\item AP inalámbrico.
				\item Teléfono0 IP
				\item Teléfono1 IP
				\item Ventas
			\end{itemize}
			\item Central
			\begin{itemize}
				\item D1
				\item D2
				\item S1
				\item S2
				\item S3 
				\item R2
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuántos terminales no son PC de escritorio? ] 
		\begin{itemize}
			\item Home Office: 
			\begin{itemize}
				\item Impresora de inyección de tinta
				\item Portátil
				\item Tableta
			\end{itemize}
			\item Branch
			\begin{itemize}
				\item Servidor Sucursal
				\item Láser
				\item Teléfono inteligente
				\item Portátil invitado
			\end{itemize}
			\item Central
			\begin{itemize}
				\item Servidor Central
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuántos tipos diferentes de conexiones de medios se utilizan en esta topología de red?] 
		\begin{itemize}
			\item Cable de cobre recto	
			\item Conexión inalámbrica		
			\item Coaxial
			\item Serial DTE		
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\section*{Paso 2: Explique la finalidad de los dispositivos.}
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Explique el modelo cliente-servidor] 
Este modelo divide la red en proveedores de recursos o servicios (Servidores) y los demandantes de estos (Clientes).
\\ No cualquiera dispone de cualquier servicio, es necesario que se pueda acceder a nivel físico (que exista conexión) como lógico (tener los permisos o credenciales necesarios).
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Enumere${,}$ al menos${,}$ dos funciones de los dispositivos intermediarios.] 
Los dispositivos intermedios son los encargados de transportar los distintos paquetes (Intermediación) y para ello se aseguran de garantizar la conexión (Acceso a red) si las reglas y su configuración lo permite (Seguridad).
	\end{tcolorbox}


	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Enumere${,}$ al menos${,}$ dos criterios para elegir un tipo de medio de red.] 
	Se deben tener en cuenta cosas como la calidad de servicio (Especialmente la velocidad), el coste de los medios y el alcance.
	\end{tcolorbox}

	\section*{Paso 3: Compare las redes LAN y WAN.}
	
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Explique la diferencia entre una LAN y una WAN${,}$ y dé ejemplos de cada una.] 
		\begin{itemize}
			\item LAN: Tiene una extension de una habitación, planta o edificio, un ejemplo seria la tipica red domestica.
			\item WAN: Tiene una extension de un barrio o ciudad,  un ejemplo seria la red de una empresa con varios edificios. Su principal característica es la necesidad del ISP para funcionar.			
		\end{itemize}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuántas WAN ve en la red de Packet Tracer?] 
	1 Unica WAN.
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuántas LAN ve?] 
	3 LAN, serian:
	\begin{enumerate}
			\item Home office
			\item Branch	
			\item Central	
	\end{enumerate}
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Describa Internet brevemente.] 
Se trata de una red de extensión mundial que interconecta multitud de clientes y servidores de diferentes países. Para acceder es necesaria la intervención de un ISP.
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuáles son algunas de las formas más comunes que utiliza un usuario doméstico para conectarse a Internet?] 
Una red doméstica dispondrá normalmente de un router al que los dispositivos (moviles/portatiles por WIFI y Fijos mediante RJ45) en caso de que la casa sea extensa o tenga varias plantas puede contener algún amplificador.
	\end{tcolorbox}

	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Cuáles son algunos de los métodos más comunes que utilizan las empresas para conectarse a Internet en su área?] 
	En este tipos de redes es comun encontrar un Firewall(en ocasiones no es fisico sino Software) y tantos hubs como salas de oficinas/ordenadores existan, tambien es probable encontrar diferentes accesos wifi y si la empresa permite teletrabajo o asesorias externas puede disponer de acceso remoto / VPN.
	\end{tcolorbox}
	
	\section*{Desafío}
Ahora que tuvo la oportunidad de explorar la red representada en esta actividad de Packet Tracer, es posible que haya adquirido algunas habilidades que quiera poner en práctica o tal vez desee tener la oportunidad de analizar esta red en mayor detalle. Teniendo en cuenta que la mayor parte de lo que ve y experimenta en Packet Tracer supera su nivel de habilidad en este momento, los siguientes son algunos desafíos que tal vez quiera probar. No se preocupe si no puede completarlos todos. Muy pronto se convertirá en un usuario y diseñador de redes experto en Packet Tracer.
\\
Agregue un dispositivo final a la topología y conéctelo a una de las LAN con una conexión de medios.
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Qué otra cosa necesita este dispositivo para enviar datos a otros usuarios finales?] 
	El dispositivo debe poseer una IP en este caso le he asignado 192.168.0.10
	\end{tcolorbox}
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Puede proporcionar la información?] 
	Tras asignarle una IP dentro de la misma red (192.168.0.0) si.
	\end{tcolorbox}
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Hay alguna manera de verificar que conectó correctamente el dispositivo?] 
	Si, mediante el modo simulación.
	\end{tcolorbox}
	
Agregue un nuevo dispositivo intermediario a una de las redes y conéctelo a uno de las LAN o WAN con una conexión de medios.	
	
\begin{tcolorbox}[adjusted title=¿Qué otra cosa necesita este dispositivo para funcionar como intermediario de otros dispositivos en la red?] 
	Estar conectado a la red en uno de sus puertos (En este caso es un Switch conectado a un Router) y otro de sus puertos (o mediante wifi) se conecta al dispositivo final
	\end{tcolorbox}	
	
	Abra una nueva instancia de Packet Tracer. Cree una nueva red con, al menos, dos redes LAN conectadas mediante una WAN. Conecte todos los dispositivos. Investigue la actividad de Packet Tracer original para ver qué más necesita hacer para que la nueva red esté en condiciones de funcionamiento. Registre sus comentarios y guarde el archivo de Packet Tracer.
	\begin{tcolorbox}[adjusted title=Comentarios] 
\begin{itemize}
	\item He creado 2 LAN con sendos Routers.
	\item He añadido un simulador WAN (Para la intranet).
	\item He configurado la LAN1 como la red 192.168.1.0.		
	\item He configurado la LAN2 como la red 192.168.2.0.	
	\item He configurado la WAN como la red 192.168.3.0.
	\item He configurado los routers de las LAN con enrutamiento estatico.
	\item He configurado la WAN para conectar la red uno a la dos y viceversa.
	\item He probado el envío interno de LAN1 con resultados satisfactorios
	\item He probado el envío interno de LAN2 con resultados satisfactorios
	\item He probado el envío externo de LAN1 a LAN2 con resultados satisfactorios
	\item He probado el envío externo de LAN2 a LAN1 con resultados satisfactorios
\end{itemize}
	
	\end{tcolorbox}	
\end{document}